鄭若驊：《党安法》檢控數字偏低

律政司長鄭若驊接受本台訪問時，回應有評論指，《港區國安法》實施以來，檢控人數偏低。她解釋，由於檢控門檻高於拘捕門檻，要證明有合理定罪機會，在部分案件，律政司等待警方作進一步蒐證。對於終審法院近日審議一宗《國安法》相關的保釋上訴，沒有海外非常任法官參與，鄭若驊認為有關爭議「有少許借題發揮」，說判斷裁決公正與否，最重要是看法官判詞。 鄭若驊說《國安法》實施以來，香港社會平穩下來、由亂及治，但有些人故意，或者由於不清晰，而對《國安法》錯誤理解。她說本港法治基礎仍然穩固，作為仲裁及國際法律中心地位不變。

原文網址：

咁即係鳩拉？